{"id":10946,"tokens":["L'","agglomération","à","mis","en","place","des","voies","supplémentaires","à","Grenoble-Universités-Gières","(","réalisé","en","2007",")",",","pour","disposer","à","l'","avenir","d'","un","réseau","de","trains","de","banlieue","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"L' agglomération à mis en place des voies supplémentaires à Grenoble-Universités-Gières ( réalisé en 2007 ) , pour disposer à l' avenir d' un réseau de trains de banlieue .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":76495,"tokens":["Sous","contrôle","communiste","mais","pour","la","première","fois","autonome",",","le","régime","de","la","Macédoine","yougoslave","cultive","l'","identité","macédonienne","à","partir","de","1945","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Sous contrôle communiste mais pour la première fois autonome , le régime de la Macédoine yougoslave cultive l' identité macédonienne à partir de 1945 .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":41771,"tokens":["Dans","son","traité","de","1600","De","Magnete",",","le","médecin","anglais","William","Gilbert","forge","le","mot","bas-latin","electricus",",","pour","désigner","cette","propriété","d'","attirer","les","petits","objets","après","frottement","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Dans son traité de 1600 De Magnete , le médecin anglais William Gilbert forge le mot bas-latin electricus , pour désigner cette propriété d' attirer les petits objets après frottement .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":23658,"tokens":["Pour","son","inauguration",",","Maradona",",","Pelé","et","Hicham","El","Guerrouj","ont","été","invités","."],"ner_tags":[0,0,0,0,2,0,2,0,2,2,2,0,0,0,0],"text":"Pour son inauguration , Maradona , Pelé et Hicham El Guerrouj ont été invités .","ner_tags_str":["O","O","O","O","PER","O","PER","O","PER","PER","PER","O","O","O","O"]}
{"id":68322,"tokens":["Il","mourra","à","Québec","le","25","décembre","1635","sans","avoir","fini","ses","préparatifs","de","la","fondation","de","Montréal","qui","n'","aura","lieu","qu'","en","1642","."],"ner_tags":[0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Il mourra à Québec le 25 décembre 1635 sans avoir fini ses préparatifs de la fondation de Montréal qui n' aura lieu qu' en 1642 .","ner_tags_str":["O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":1856,"tokens":["Elle","se","trouve","au","sud","de","la","péninsule","Ibérique","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,1,1,0],"text":"Elle se trouve au sud de la péninsule Ibérique .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","LOC","LOC","O"]}
{"id":111475,"tokens":["Un","réseau","routier","intense","relie","Le","Caire","aux","autres","villes","et","villages","Égyptiens","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,1,1,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Un réseau routier intense relie Le Caire aux autres villes et villages Égyptiens .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","LOC","LOC","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":77637,"tokens":["Toronto","est","la","capitale","de","la","province","de","l'","Ontario","au","Canada","."],"ner_tags":[1,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0],"text":"Toronto est la capitale de la province de l' Ontario au Canada .","ner_tags_str":["LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","LOC","O"]}
{"id":53098,"tokens":["Il","informe","les","ambassadeurs","wisigoths","qu'","il","accepte","de","marier","Rigonde","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,0],"text":"Il informe les ambassadeurs wisigoths qu' il accepte de marier Rigonde .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","O"]}
{"id":39782,"tokens":["Arthur","Le","Duc","(","1848","--","1918",")","présente","en","1887","le","plâtre","d'","une","statue",",","une","femme","normande","marquée","par","le","travail","difficile","de","la","terre",",","sa","canne","sur","l'","épaule","."],"ner_tags":[2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Arthur Le Duc ( 1848 -- 1918 ) présente en 1887 le plâtre d' une statue , une femme normande marquée par le travail difficile de la terre , sa canne sur l' épaule .","ner_tags_str":["PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":7095,"tokens":["Bien","que","Staline","objecte","le","fait","qu'","il","serait","en","position","défavorable",",","il","finit","par","céder","."],"ner_tags":[0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Bien que Staline objecte le fait qu' il serait en position défavorable , il finit par céder .","ner_tags_str":["O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":23991,"tokens":["Renaud","a","abandonné","son","groupe","de","scène","pour","une","équipe","de","musiciens","professionnels","comme","Jean-Philippe","Goude","."],"ner_tags":[2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0],"text":"Renaud a abandonné son groupe de scène pour une équipe de musiciens professionnels comme Jean-Philippe Goude .","ner_tags_str":["PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O"]}
{"id":104428,"tokens":["Peu","à","peu",",","en","Allemagne",",","la","\"","science","juive","\"",",","c'","est-à-dire","la","psychanalyse","freudienne","disparaît","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Peu à peu , en Allemagne , la \" science juive \" , c' est-à-dire la psychanalyse freudienne disparaît .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":46952,"tokens":["Une","chaîne","côtière","pas","très","haute","s'","élève","directement","au-dessus","de","l'","océan","Pacifique",",","ne","laissant","place","qu'","à","de","rares","plaines","sur","la","côte","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Une chaîne côtière pas très haute s' élève directement au-dessus de l' océan Pacifique , ne laissant place qu' à de rares plaines sur la côte .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":87094,"tokens":["En","1911",",","avec","Juha",",","il","renoue","avec","un","style","plus","réaliste","."],"ner_tags":[0,0,0,0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"En 1911 , avec Juha , il renoue avec un style plus réaliste .","ner_tags_str":["O","O","O","O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":86122,"tokens":["Senghor","a","parlé","aussi","de","négritude","dans","le","contexte","de","la","francophonie","."],"ner_tags":[2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Senghor a parlé aussi de négritude dans le contexte de la francophonie .","ner_tags_str":["PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":83633,"tokens":["Bien","que","préparé","avant","que","l'","élection","partielle","soit","prévue",",","le","discours","de","Churchill","est","considéré","comme","une","déclaration","de","soutien","au","candidat","indépendant","et","comme","un","appui","à","la","campagne","des","barons","de","la","presse","contre","Baldwin","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,0],"text":"Bien que préparé avant que l' élection partielle soit prévue , le discours de Churchill est considéré comme une déclaration de soutien au candidat indépendant et comme un appui à la campagne des barons de la presse contre Baldwin .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","O"]}
{"id":39034,"tokens":["Auteur","de","plus","de","trente","ouvrages",",","Wilbur","Smith","est","considéré","comme","le","maître","incontesté","du","roman","d'","aventures","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Auteur de plus de trente ouvrages , Wilbur Smith est considéré comme le maître incontesté du roman d' aventures .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":79980,"tokens":["Cela","demandera","alors","à","Achille","un","temps","supplémentaire","pour","parcourir","cette","distance",",","pendant","lequel","la","tortue","avancera","encore","plus","loin",";","et","puis","une","autre","durée","avant","d'","atteindre","ce","troisième","point",",","alors","que","la","tortue","aura","encore","progressé","."],"ner_tags":[0,0,0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Cela demandera alors à Achille un temps supplémentaire pour parcourir cette distance , pendant lequel la tortue avancera encore plus loin ; et puis une autre durée avant d' atteindre ce troisième point , alors que la tortue aura encore progressé .","ner_tags_str":["O","O","O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":89768,"tokens":["Toujours","en","s'","inspirant","de","la","Bible",",","les","rastas","pensent","souvent","que","la","civilisation","occidentale","a","perdu","les","valeurs","fondamentales","(","la","nature",",","le","respect",",","l'","amour","de","l'","autre","…",")","au","profit","d'","une","société","basée","sur","l'","argent",",","la","réussite","personnelle","et","de","plus","en","plus","éloignée","de","la","nature","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Toujours en s' inspirant de la Bible , les rastas pensent souvent que la civilisation occidentale a perdu les valeurs fondamentales ( la nature , le respect , l' amour de l' autre … ) au profit d' une société basée sur l' argent , la réussite personnelle et de plus en plus éloignée de la nature .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","MISC","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":31818,"tokens":["L'","Hyrule","des","anciens","jeux","a","été","engloutie","par","les","flots","."],"ner_tags":[0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"L' Hyrule des anciens jeux a été engloutie par les flots .","ner_tags_str":["O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":77493,"tokens":["Dans","les","jours","qui","suivent",",","l'","armée","occupe","Pékin",",","des","affrontements","sporadiques","ont","encore","lieu","la","nuit","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Dans les jours qui suivent , l' armée occupe Pékin , des affrontements sporadiques ont encore lieu la nuit .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":86859,"tokens":["D'","autres","sources","d'","énergie","sont","venus","compléter","les","besoins","croissants","en","énergie","comme","l'","énergie","nucléaire","qui","elle","aussi","repose","sur","une","ressource",",","abondante","selon","l'","AIEA",",","mais","non","renouvelable",",","l'","uranium","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,4,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"D' autres sources d' énergie sont venus compléter les besoins croissants en énergie comme l' énergie nucléaire qui elle aussi repose sur une ressource , abondante selon l' AIEA , mais non renouvelable , l' uranium .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","ORG","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":22143,"tokens":["A","la","fin","de","la","Seconde","guerre","mondiale",",","les","mouvements","fascistes","cessent","de","constituer","une","alternative","politique","viable","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,3,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"A la fin de la Seconde guerre mondiale , les mouvements fascistes cessent de constituer une alternative politique viable .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","MISC","MISC","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":49397,"tokens":["C'","est","là","qu'","eut","lieu","la","bataille","qui","permit","à","Jeanne","d'","Arc","d'","entrer","dans","la","ville","occupée","par","les","anglais","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"C' est là qu' eut lieu la bataille qui permit à Jeanne d' Arc d' entrer dans la ville occupée par les anglais .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":67676,"tokens":["George","Washington","est","aussi","un","des","dirigeants","de","la","civilisation","américaine","dans","le","jeu","Civilization","IV",",","est","un","des","pères","fondateurs","dans","le","jeu","Colonization","et","tient","le","rôle","d'","un","personnage","secondaire","du","jeu","d'","aventure","Day","of","the","Tentacle","."],"ner_tags":[2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,3,3,3,0],"text":"George Washington est aussi un des dirigeants de la civilisation américaine dans le jeu Civilization IV , est un des pères fondateurs dans le jeu Colonization et tient le rôle d' un personnage secondaire du jeu d' aventure Day of the Tentacle .","ner_tags_str":["PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","MISC","MISC","MISC","O"]}
{"id":59547,"tokens":["Les","entreprises","basées","en","Écosse","sont","spécialisées","dans","les","systèmes","d'","information",",","la","défense",",","l'","électronique","et","les","semi-conducteurs","."],"ner_tags":[0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Les entreprises basées en Écosse sont spécialisées dans les systèmes d' information , la défense , l' électronique et les semi-conducteurs .","ner_tags_str":["O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":116845,"tokens":["Le","Liban","se","rend","temporairement","indépendant","sous","l'","émir","druze","Fakhr-al-Din","II","(","1590-1613",")","."],"ner_tags":[0,4,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0],"text":"Le Liban se rend temporairement indépendant sous l' émir druze Fakhr-al-Din II ( 1590-1613 ) .","ner_tags_str":["O","ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O"]}
{"id":37002,"tokens":["Cette","grande","famille","nécessite","l'","aménagement","d'","une","grande","maison",",","comme","ce","fut","le","cas","avec","Giverny","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Cette grande famille nécessite l' aménagement d' une grande maison , comme ce fut le cas avec Giverny .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":51883,"tokens":["En","1474",",","Louis","XI","manœuvre","contre","René","d'","Anjou",",","dont","il","désire","annexer","le","domaine","angevin","."],"ner_tags":[0,0,0,2,2,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"En 1474 , Louis XI manœuvre contre René d' Anjou , dont il désire annexer le domaine angevin .","ner_tags_str":["O","O","O","PER","PER","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":106515,"tokens":["La","Réforme","est","définitivement","adoptée","le","21","mai","1536","en","même","temps","que","l'","obligation","pour","chacun","d'","envoyer","ses","enfants","à","l'","école","."],"ner_tags":[0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"La Réforme est définitivement adoptée le 21 mai 1536 en même temps que l' obligation pour chacun d' envoyer ses enfants à l' école .","ner_tags_str":["O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":73660,"tokens":["Le","21","septembre","1998",",","American","Airlines","et","quatre","autres","compagnies","aériennes","annoncent","la","création","d'","une","future","alliance","appelée","Oneworld","qui","entrera","en","fonction","1","er","février","1999","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,4,4,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,4,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Le 21 septembre 1998 , American Airlines et quatre autres compagnies aériennes annoncent la création d' une future alliance appelée Oneworld qui entrera en fonction 1 er février 1999 .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","ORG","ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":116978,"tokens":["Le","18","janvier",",","Schwarzenegger","signe","un","ordre","exécutif","établissant","une","norme","à","faible","teneur","en","carbone","pour","les","carburants","de","transport","vendus","en","Californie","."],"ner_tags":[0,0,0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Le 18 janvier , Schwarzenegger signe un ordre exécutif établissant une norme à faible teneur en carbone pour les carburants de transport vendus en Californie .","ner_tags_str":["O","O","O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":11218,"tokens":["En","1913",",","il","publie","Alcools",",","somme","de","son","travail","poétique","depuis","1898","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"En 1913 , il publie Alcools , somme de son travail poétique depuis 1898 .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":30559,"tokens":["Cette","vitesse","est","de","11km\/s","sur","Terre","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Cette vitesse est de 11km\/s sur Terre .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":110868,"tokens":["Il","est","dans","cette","phase","de","sa","vie",",","où",",","comme","le","dit","Johann","Nikolaus","Forkel",",","\"","il","ne","pouvait","toucher","une","plume","sans","produire","un","chef-d'œuvre","\"","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Il est dans cette phase de sa vie , où , comme le dit Johann Nikolaus Forkel , \" il ne pouvait toucher une plume sans produire un chef-d'œuvre \" .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":89136,"tokens":["Depuis","le","1","er","janvier","2004",",","une","ligne","de","Transrapid",",","un","train","à","sustentation","magnétique",",","relie","la","ville","au","nouvel","aéroport","international","de","Pudong","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,1,0],"text":"Depuis le 1 er janvier 2004 , une ligne de Transrapid , un train à sustentation magnétique , relie la ville au nouvel aéroport international de Pudong .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","LOC","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","LOC","LOC","LOC","O"]}
{"id":83337,"tokens":["De","nombreuses","écoles","de","l'","est","de","Jérusalem","sont","remplies","à","leur","capacité","maximum",",","au","point","qu'","on","enregistre","des","plaintes","contre","la","surpopulation","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"De nombreuses écoles de l' est de Jérusalem sont remplies à leur capacité maximum , au point qu' on enregistre des plaintes contre la surpopulation .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":96229,"tokens":["Au","centre",",","il","s'","agit","de","roches","anciennes","en","majorité","granitiques",",","aux","versants","abruptes",",","constituant","un","relief","de","collines","moyennes","et","de","moyennes","montagnes","avec","le","mont","Taishan","qui","culmine","à","1545","m","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0],"text":"Au centre , il s' agit de roches anciennes en majorité granitiques , aux versants abruptes , constituant un relief de collines moyennes et de moyennes montagnes avec le mont Taishan qui culmine à 1545 m .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":67927,"tokens":["Le","recours","aux","autorités","patristiques","est","néanmoins","considérable","dans","l'","œuvre","de","Thomas","d'","Aquin",",","conformément","à","la","méthode","générale","de","la","scolastique",",","où","les","arguments","se","trouvent","souvent","introduits","ou","soutenus","par","des","autorités","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Le recours aux autorités patristiques est néanmoins considérable dans l' œuvre de Thomas d' Aquin , conformément à la méthode générale de la scolastique , où les arguments se trouvent souvent introduits ou soutenus par des autorités .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":10354,"tokens":["Cette","élection","est","le","théâtre","de","la","percée","de","Jean-Marie","Le","Pen","qui","recueille","14,4","%","des","voix",",","malgré","les","déclarations","du","candidat","en","1987","sur","le","\"","détail","de","l'","histoire","\"","à","propos","des","chambres","à","gaz","de","la","Shoah","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,0],"text":"Cette élection est le théâtre de la percée de Jean-Marie Le Pen qui recueille 14,4 % des voix , malgré les déclarations du candidat en 1987 sur le \" détail de l' histoire \" à propos des chambres à gaz de la Shoah .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","O"]}
{"id":63993,"tokens":["La","naissance","de","sa","fille","Laura",",","devenue","plus","tard","actrice","sous","le","nom","de","Laura","Smet",",","la","pousse","à","ralentir","son","rythme","de","tournage","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"La naissance de sa fille Laura , devenue plus tard actrice sous le nom de Laura Smet , la pousse à ralentir son rythme de tournage .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":110551,"tokens":["Sa","mission","principale","était","d'","étudier","les","planètes","géantes","Jupiter","et","Saturne","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0],"text":"Sa mission principale était d' étudier les planètes géantes Jupiter et Saturne .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","LOC","O"]}
{"id":45442,"tokens":["SYSTRAN","propose","des","versions","pour","les","particuliers","fontionnant","uniquement","sous","Windows","à","des","prix","abordables","(","plusieurs","versions","existent","à","quelques","dizaines","d'","euros",")","."],"ner_tags":[4,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"SYSTRAN propose des versions pour les particuliers fontionnant uniquement sous Windows à des prix abordables ( plusieurs versions existent à quelques dizaines d' euros ) .","ner_tags_str":["ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":387,"tokens":["Ces","vents","réguliers","ont","permis","d'","installer","des","parcs","d'","éoliennes","comme","à","Avignonet-Lauragais","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Ces vents réguliers ont permis d' installer des parcs d' éoliennes comme à Avignonet-Lauragais .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":99519,"tokens":["Si","Hazebrouck","a","été","préférée","à","Aire","comme","nœud","ferroviaire",",","une","gare","nommée","\"","Aire-sur-la-Lys","\"","a","été","créée","sur","la","ligne","Arras","--","Dunkerque","à","l'","ouverture","de","celle-ci",",","dans","la","commune","de","Molinghem",",","à","six","kilomètres","à","l'","est","de","la","ville","."],"ner_tags":[0,1,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,1,1,1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Si Hazebrouck a été préférée à Aire comme nœud ferroviaire , une gare nommée \" Aire-sur-la-Lys \" a été créée sur la ligne Arras -- Dunkerque à l' ouverture de celle-ci , dans la commune de Molinghem , à six kilomètres à l' est de la ville .","ner_tags_str":["O","LOC","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","LOC","LOC","LOC","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":16359,"tokens":["Un","des","exemples","peut","être","l'","armoire","lorraine",",","en","France","les","armoires","n'","ont","pas","de","rangements","horizontaux","en","bas","de","l'","armoire",",","en","Allemagne",",","il","y","en","a","généralement","un","assez","gros",",","en","Lorraine",",","il","y","en","a","deux","petits","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Un des exemples peut être l' armoire lorraine , en France les armoires n' ont pas de rangements horizontaux en bas de l' armoire , en Allemagne , il y en a généralement un assez gros , en Lorraine , il y en a deux petits .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":22520,"tokens":["Aux","États-Unis","bien","que","les","abolitionnistes","n'","aient","pas","obtenu","la","reconnaissance","posthume","de","l'","innocence","d'","un","condamné","exécuté","depuis","le","rétablissement","de","la","peine","de","mort",",","ils","citent","les","cas","de","huit","condamnés","à","mort","exécutés","de","1989","à","2004","dont","ils","soutiennent","l'","innocence","."],"ner_tags":[0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Aux États-Unis bien que les abolitionnistes n' aient pas obtenu la reconnaissance posthume de l' innocence d' un condamné exécuté depuis le rétablissement de la peine de mort , ils citent les cas de huit condamnés à mort exécutés de 1989 à 2004 dont ils soutiennent l' innocence .","ner_tags_str":["O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":53342,"tokens":["En","1666",",","la","parcelle","de","terre","comprise","entre","les","canaux","de","Bergues","et","de","Bourbourg",",","est","à","l'","extérieur","de","la","ville","et","appartient","à","la","ville","de","Coudekerque-Branche","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"En 1666 , la parcelle de terre comprise entre les canaux de Bergues et de Bourbourg , est à l' extérieur de la ville et appartient à la ville de Coudekerque-Branche .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":109224,"tokens":["Le","chanteur","français","Claude","François","y","a","fait","son","dernier","enregistrement","télévisé","les","9","et","10","mars","1978","."],"ner_tags":[0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Le chanteur français Claude François y a fait son dernier enregistrement télévisé les 9 et 10 mars 1978 .","ner_tags_str":["O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":57102,"tokens":["Gaëtan","Gorce","est","un","homme","politique","français",",","né","le","2","décembre","1958","à","Luzy","(","Nièvre",")","."],"ner_tags":[2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0,0],"text":"Gaëtan Gorce est un homme politique français , né le 2 décembre 1958 à Luzy ( Nièvre ) .","ner_tags_str":["PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","LOC","O","O"]}
{"id":36803,"tokens":["En","106",",","sans","doute","après","la","mort","du","dernier","roi","nabatéen","Rabbel","II",",","puisqu'","il","n'","y","a","eu","apparemment","aucun","combat",",","le","royaume","est","annexé","sur","l'","ordre","de","l'","empereur","romain","Trajan","par","Cornelius","Palma",",","gouverneur","de","Syrie","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,0,2,2,0,0,0,1,0],"text":"En 106 , sans doute après la mort du dernier roi nabatéen Rabbel II , puisqu' il n' y a eu apparemment aucun combat , le royaume est annexé sur l' ordre de l' empereur romain Trajan par Cornelius Palma , gouverneur de Syrie .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","O","PER","PER","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":114155,"tokens":["Le","statut","rend","l'","AIEA","responsable","du","contrôle","de","la","bonne","application","de","la","sécurité","et","de","la","protection","des","personnes","ainsi","que","du","transfert","des","technologies","nucléaires","."],"ner_tags":[0,0,0,0,4,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Le statut rend l' AIEA responsable du contrôle de la bonne application de la sécurité et de la protection des personnes ainsi que du transfert des technologies nucléaires .","ner_tags_str":["O","O","O","O","ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":65800,"tokens":["Gilliam","et","Jones","se","disputaient","entre","eux",",","ou","avec","d'","autres","membres","du","groupe","."],"ner_tags":[2,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Gilliam et Jones se disputaient entre eux , ou avec d' autres membres du groupe .","ner_tags_str":["PER","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":28360,"tokens":["Selon","elle",",","un","référendum","sur","le","futur","statut","de","la","région","contribuera","à","résoudre","le","conflit","politique","au","Tibet","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Selon elle , un référendum sur le futur statut de la région contribuera à résoudre le conflit politique au Tibet .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":101542,"tokens":["La","stratégie","des","coalisés","était","d'","encercler","et","mettre","en","tenaille","les","forces","royales","françaises","mais","la","stratégie","menée","par","Jean","sans","Terre","va","échouer",",","car","l'","espionnage","bat","son","plein","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"La stratégie des coalisés était d' encercler et mettre en tenaille les forces royales françaises mais la stratégie menée par Jean sans Terre va échouer , car l' espionnage bat son plein .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":2202,"tokens":["L'","Alberta","est","aussi","la","province","la","moins","favorable","envers","l'","interventionnisme","économique","."],"ner_tags":[0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"L' Alberta est aussi la province la moins favorable envers l' interventionnisme économique .","ner_tags_str":["O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":24558,"tokens":["Au","Kivu",",","dès","l'","installation","des","premières","communautés","villageoises",",","il","est","probable","que","le","fer","est","présent",",","comme","l'","attestent","les","nombreux","fours","de","réduction","du","fer","bien","connus","au","Rwanda","et","au","Burundi","."],"ner_tags":[0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,0],"text":"Au Kivu , dès l' installation des premières communautés villageoises , il est probable que le fer est présent , comme l' attestent les nombreux fours de réduction du fer bien connus au Rwanda et au Burundi .","ner_tags_str":["O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","LOC","O"]}
{"id":67763,"tokens":["Moscou","est","la","ville","la","plus","peuplée","d'","Europe","avec","10,22","millions","d'","habitants","intra","muros","en","2008","et","14,74","millions","d'","habitants","dans","l'","aire","urbaine","."],"ner_tags":[1,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Moscou est la ville la plus peuplée d' Europe avec 10,22 millions d' habitants intra muros en 2008 et 14,74 millions d' habitants dans l' aire urbaine .","ner_tags_str":["LOC","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":52356,"tokens":["En","1717",",","ayant","atteint","l'","âge","de","raison",",","son","éducation","est","désormais","confiée","à","un","gouverneur",",","le","duc","de","Villeroy",",","et","à","un","précepteur",",","André","Hercule","de","Fleury",",","évêque","de","Fréjus","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,2,2,2,2,0,0,0,1,0],"text":"En 1717 , ayant atteint l' âge de raison , son éducation est désormais confiée à un gouverneur , le duc de Villeroy , et à un précepteur , André Hercule de Fleury , évêque de Fréjus .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","PER","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":107694,"tokens":["Il","fut","l'","un","des","premiers","guitaristes","à","expérimenter","des","effets","de","guitare","comme","le","phasing",",","le","feedback","et","la","distorsion",",","avec","Dave","Davies","des","Kinks",",","Pete","Townshend","des","Who",",","Eric","Clapton","de","Cream",",","et","Jeff","Beck","des","Yardbirds","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,4,0,2,2,0,4,0,2,2,0,4,0,0,2,2,0,4,0],"text":"Il fut l' un des premiers guitaristes à expérimenter des effets de guitare comme le phasing , le feedback et la distorsion , avec Dave Davies des Kinks , Pete Townshend des Who , Eric Clapton de Cream , et Jeff Beck des Yardbirds .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","ORG","O","PER","PER","O","ORG","O","PER","PER","O","ORG","O","O","PER","PER","O","ORG","O"]}
{"id":50480,"tokens":["Elle","remplaça","peu","à","peu","l'","écriture","sharda","dans","une","grande","partie","du","nord","de","l'","Inde","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Elle remplaça peu à peu l' écriture sharda dans une grande partie du nord de l' Inde .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":11331,"tokens":["Sur","le","littoral","de","la","mer","Noire",",","on","a","l'","occasion","de","voir","essentiellement","des","plantes","exotiques","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,1,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Sur le littoral de la mer Noire , on a l' occasion de voir essentiellement des plantes exotiques .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","LOC","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":104494,"tokens":["Dès","ses","débuts",",","Jung","se","dit","empirique","et","pragmatique",",","se","revendiquant","de","la","méthode","du","philosophe","américain","William","James","."],"ner_tags":[0,0,0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0],"text":"Dès ses débuts , Jung se dit empirique et pragmatique , se revendiquant de la méthode du philosophe américain William James .","ner_tags_str":["O","O","O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O"]}
{"id":63467,"tokens":["En","effet",",","ceci","était","obtenu","grâce","l'","utilisation","d'","un","moteur","à","vitesse","variable",",","permettant","de","placer","un","plus","grand","nombre","de","données","sur","les","pistes","extérieures",":","les","lecteurs","pour","PC",",","dotés","d'","un","moteur","à","vitesse","fixe",",","étaient","donc","physiquement","incapables","de","lire","ces","disquettes","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"En effet , ceci était obtenu grâce l' utilisation d' un moteur à vitesse variable , permettant de placer un plus grand nombre de données sur les pistes extérieures : les lecteurs pour PC , dotés d' un moteur à vitesse fixe , étaient donc physiquement incapables de lire ces disquettes .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":95717,"tokens":["Dans","les","années","80",",","il","devient","une","vedette","grand","public","et","remplit","les","stades","avec","une","pop","efficace",",","puis","finit","la","décennie","avec","un","revirement","complet",",","intégrant","le","groupe","de","garage","rock","Tin","Machine","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,4,4,0],"text":"Dans les années 80 , il devient une vedette grand public et remplit les stades avec une pop efficace , puis finit la décennie avec un revirement complet , intégrant le groupe de garage rock Tin Machine .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","ORG","ORG","O"]}
{"id":42018,"tokens":["La","participation","de","la","France","à","l'","ESA","est","assurée","par","le","Centre","national","d'","études","spatiales","(","CNES",")","."],"ner_tags":[0,0,0,1,1,0,0,4,0,0,0,0,4,4,4,4,4,0,4,0,0],"text":"La participation de la France à l' ESA est assurée par le Centre national d' études spatiales ( CNES ) .","ner_tags_str":["O","O","O","LOC","LOC","O","O","ORG","O","O","O","O","ORG","ORG","ORG","ORG","ORG","O","ORG","O","O"]}
{"id":110177,"tokens":["L'","utilisation","d'","un","réacteur","nucléaire","à","bord","de","JIMO","lui","aurait","donné","100","fois","plus","de","puissance","disponible",",","à","poids","égal",",","que","les","autres","sources","connues","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"L' utilisation d' un réacteur nucléaire à bord de JIMO lui aurait donné 100 fois plus de puissance disponible , à poids égal , que les autres sources connues .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":57698,"tokens":["En","pratique",",","UDF","est","le","successeur","d'","ISO","9660",",","supportant","de","plus","grands","fichiers",",","de","plus","grands","disques","et","plus","d'","information","sur","les","fichiers","et","répertoires","(","ex","."],"ner_tags":[0,0,0,3,0,0,0,0,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"En pratique , UDF est le successeur d' ISO 9660 , supportant de plus grands fichiers , de plus grands disques et plus d' information sur les fichiers et répertoires ( ex .","ner_tags_str":["O","O","O","MISC","O","O","O","O","MISC","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":83546,"tokens":["Sa","fondation","remonte","à","l'","époque","de","François","I","er",",","lorsqu'","en","1530","son","\"","maître","de","librairie","\"",",","le","grand","traducteur","d'","œuvres","antiques","Guillaume","Budé",",","lui","suggère","d'","instituer","un","collège","de","\"","lecteurs","royaux","\"","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Sa fondation remonte à l' époque de François I er , lorsqu' en 1530 son \" maître de librairie \" , le grand traducteur d' œuvres antiques Guillaume Budé , lui suggère d' instituer un collège de \" lecteurs royaux \" .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":1071,"tokens":["Son","œuvre","est","très","marquée","par","ses","origines","napolitaines",",","l'","islam","et","les","rues","de","Marseille","et","de","New","York","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,1,1,0],"text":"Son œuvre est très marquée par ses origines napolitaines , l' islam et les rues de Marseille et de New York .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","LOC","LOC","O"]}
{"id":67776,"tokens":["Durant","la","vague","d'","attentats","en","Russie","en","1999",",","en","septembre",",","deux","immeubles","d'","habitations","furent","détruits","entraînant","la","mort","de","plus","de","200","personnes","."],"ner_tags":[0,0,0,0,3,3,3,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Durant la vague d' attentats en Russie en 1999 , en septembre , deux immeubles d' habitations furent détruits entraînant la mort de plus de 200 personnes .","ner_tags_str":["O","O","O","O","MISC","MISC","MISC","MISC","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":37126,"tokens":["En","1940",",","lorsque","le","roman","est","adapté","au","cinéma",",","il","reçoit","le","Prix","Pulitzer","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,3,0],"text":"En 1940 , lorsque le roman est adapté au cinéma , il reçoit le Prix Pulitzer .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","MISC","O"]}
{"id":89365,"tokens":["Ces","quatre","pays","firent","une","nouvelle","demande","d'","adhésion","le","11","mai","1967","et",",","avec","Georges","Pompidou","ayant","pris","la","suite","de","Charles","de","Gaulle","à","la","présidence",",","le","veto","fut","levé","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Ces quatre pays firent une nouvelle demande d' adhésion le 11 mai 1967 et , avec Georges Pompidou ayant pris la suite de Charles de Gaulle à la présidence , le veto fut levé .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":113767,"tokens":["Elle","remplaça","Capoue","comme","capitale","de","la","Campanie","après","la","bataille","de","Zama",",","suite","à","la","confiscation","de","citoyenneté","et","des","territoires","de","cette","dernière",",","par","son","alliance","avec","Hannibal","avant","la","bataille","de","Cannes","."],"ner_tags":[0,0,1,0,0,0,0,1,0,0,3,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,0,0,3,3,3,0],"text":"Elle remplaça Capoue comme capitale de la Campanie après la bataille de Zama , suite à la confiscation de citoyenneté et des territoires de cette dernière , par son alliance avec Hannibal avant la bataille de Cannes .","ner_tags_str":["O","O","LOC","O","O","O","O","LOC","O","O","MISC","MISC","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","O","O","MISC","MISC","MISC","O"]}
{"id":96232,"tokens":["Qingdao","ou","Tsingtao",",","est","une","ville","de","la","province","du","Shandong","en","Chine","."],"ner_tags":[1,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0],"text":"Qingdao ou Tsingtao , est une ville de la province du Shandong en Chine .","ner_tags_str":["LOC","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","LOC","O"]}
{"id":98969,"tokens":["Pourtant","ce","qui","a","surtout","choqué","l'","opinion","mondiale","c'","est","que","durant","son","autopsie","les","médecins","ont","découvert","que","Bruce","Lee","comme","la","plupart","des","stars","hollywoodiennes","des","années","1970","fumait","du","haschich","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Pourtant ce qui a surtout choqué l' opinion mondiale c' est que durant son autopsie les médecins ont découvert que Bruce Lee comme la plupart des stars hollywoodiennes des années 1970 fumait du haschich .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":96694,"tokens":["Au","premier","recensement","républicain",",","en","1793",",","Tirepied","comptait","1530","habitants",",","population","jamais","atteinte","depuis","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Au premier recensement républicain , en 1793 , Tirepied comptait 1530 habitants , population jamais atteinte depuis .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":100798,"tokens":["Les","extra-terrestres","rencontrés","dans","Duke","Nukem","3D","s'","inspirent","fortement","de","certains","genres","cinématographiques","."],"ner_tags":[0,0,0,0,3,3,3,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Les extra-terrestres rencontrés dans Duke Nukem 3D s' inspirent fortement de certains genres cinématographiques .","ner_tags_str":["O","O","O","O","MISC","MISC","MISC","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":119360,"tokens":["C'","est","pendant","cette","dernière","période","qu'","il","écrit","un","très","grand","nombre","de","ses","œuvres","et","de","ses","lettres",";","il","est","l'","un","de","ceux","qui","ont","le","plus","écrit","dans","l'","Antiquité","(","300","ouvrages","semble-t-il",")","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,0,0,0,0,0,0],"text":"C' est pendant cette dernière période qu' il écrit un très grand nombre de ses œuvres et de ses lettres ; il est l' un de ceux qui ont le plus écrit dans l' Antiquité ( 300 ouvrages semble-t-il ) .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":29318,"tokens":["La","poterie","tunisienne","est","principalement","issue","de","Guellala",",","ville","à","l'","origine","de","la","création","d'","autres","centres","potiers","sur","le","littoral","tunisien",",","notamment","à","Tunis",",","Nabeul",",","Moknine",",","etc","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,1,0,1,0,0,0],"text":"La poterie tunisienne est principalement issue de Guellala , ville à l' origine de la création d' autres centres potiers sur le littoral tunisien , notamment à Tunis , Nabeul , Moknine , etc .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","LOC","O","LOC","O","O","O"]}
{"id":23596,"tokens":["Spinoza","ne","fait","qu'","étendre","ici","la","définition","3","."],"ner_tags":[2,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Spinoza ne fait qu' étendre ici la définition 3 .","ner_tags_str":["PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":119045,"tokens":["Vers","la","fin","de","l'","année",",","le","siège","du","gouvernement","est","transféré","du","palazzo","Chigi","au","palazzo","Venezia","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,0,1,1,0],"text":"Vers la fin de l' année , le siège du gouvernement est transféré du palazzo Chigi au palazzo Venezia .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","LOC","O","LOC","LOC","O"]}
{"id":80300,"tokens":["Il","revient","après","l'","avoir","défait","et","capturé","à","la","bataille","de","Neville","'s","Cross","le","17","octobre","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,3,3,3,3,0,0,0,0],"text":"Il revient après l' avoir défait et capturé à la bataille de Neville 's Cross le 17 octobre .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","MISC","MISC","MISC","MISC","O","O","O","O"]}
{"id":19897,"tokens":["En","1983",",","Nintendo","sort","la","console","Famicom","(","Family","Computer",")","au","Japon",",","et","en","1985","aux","États-Unis","sous","le","nom","de","Nintendo","Entertainment","System","(","NES",")","."],"ner_tags":[0,0,0,4,0,0,0,3,0,3,3,0,0,1,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,3,3,3,0,3,0,0],"text":"En 1983 , Nintendo sort la console Famicom ( Family Computer ) au Japon , et en 1985 aux États-Unis sous le nom de Nintendo Entertainment System ( NES ) .","ner_tags_str":["O","O","O","ORG","O","O","O","MISC","O","MISC","MISC","O","O","LOC","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","MISC","MISC","MISC","O","MISC","O","O"]}
{"id":29852,"tokens":["PS","et","centristes","de","la","\"","majorité","présidentielle","\"","furent","également","alliés","lors","des","élections","cantonales","et","régionales","de","1992","."],"ner_tags":[4,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"PS et centristes de la \" majorité présidentielle \" furent également alliés lors des élections cantonales et régionales de 1992 .","ner_tags_str":["ORG","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":67785,"tokens":["Comme","partout","ailleurs","en","Russie","l'","appartenance","et","la","pratique","religieuse","ont","énormément","augmenté","durant","la","dernière","décennie","et","les","chantiers","(","plus","d'","une","quarantaine","à","ce","jour",")","de","construction","d'","églises","à","Moscou","sont","devenus","fréquents",",","en","particulier","dans","les","périphéries",",","l'","exemple","le","plus","marquant","étant","la","reconstruction","de","la","cathédrale","du","Sauveur",",","pendant","les","années","1990","."],"ner_tags":[0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,1,1,0,0,0,0,0,0],"text":"Comme partout ailleurs en Russie l' appartenance et la pratique religieuse ont énormément augmenté durant la dernière décennie et les chantiers ( plus d' une quarantaine à ce jour ) de construction d' églises à Moscou sont devenus fréquents , en particulier dans les périphéries , l' exemple le plus marquant étant la reconstruction de la cathédrale du Sauveur , pendant les années 1990 .","ner_tags_str":["O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","LOC","LOC","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":40733,"tokens":["En","plus","des","accusés",",","plusieurs","personnes","furent","mentionnées","comme","ayant","fourni","des","jeunes","filles","à","Élisabeth","Báthory","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0],"text":"En plus des accusés , plusieurs personnes furent mentionnées comme ayant fourni des jeunes filles à Élisabeth Báthory .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O"]}
{"id":40914,"tokens":["Il","est","parlé","aux","Philippines","par","environ","8","millions","de","locuteurs","représentant","11,5","%","de","la","population","totale","du","pays","."],"ner_tags":[0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Il est parlé aux Philippines par environ 8 millions de locuteurs représentant 11,5 % de la population totale du pays .","ner_tags_str":["O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":102477,"tokens":["Le","Sikkim","est","le","premier","producteur","de","cardamome","en","Inde","."],"ner_tags":[0,1,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Le Sikkim est le premier producteur de cardamome en Inde .","ner_tags_str":["O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
{"id":58885,"tokens":["Sur","la","ville","de","Dieppe","son","résultat","est","particulièrement","décevant","avec","7,63","%",",","alors","que","son","ex-adjoint","Jean","Bazin","obtenait","31","%","."],"ner_tags":[0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,0,0,0,0],"text":"Sur la ville de Dieppe son résultat est particulièrement décevant avec 7,63 % , alors que son ex-adjoint Jean Bazin obtenait 31 % .","ner_tags_str":["O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","O","O","O","O"]}
{"id":101229,"tokens":["Une","des","lettres","de","son","ami","et","protecteur","Pline","le","Jeune","nous","présente","Suétone",",","alors","âgé","d'","environ","28","ans",",","se","disposant","à","plaider","comme","avocat",";","une","autre",",","écrite","vers","101",",","nous","montre","Suétone","briguant","un","poste","de","tribun","militaire",",","condition","nécessaire","pour","pouvoir","prétendre","à","la","carrière","équestre","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,2,2,2,0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,2,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0],"text":"Une des lettres de son ami et protecteur Pline le Jeune nous présente Suétone , alors âgé d' environ 28 ans , se disposant à plaider comme avocat ; une autre , écrite vers 101 , nous montre Suétone briguant un poste de tribun militaire , condition nécessaire pour pouvoir prétendre à la carrière équestre .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","PER","PER","PER","O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","PER","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":73862,"tokens":["Ils","ont","commencé","d'","abord","par","définir","un","langage","de","modélisation","fortement","inspiré","de","celles","des","méthodes","des","trois","auteurs",":","UML","(","Unified","Modeling","Language",")","."],"ner_tags":[0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,3,0,3,3,3,0,0],"text":"Ils ont commencé d' abord par définir un langage de modélisation fortement inspiré de celles des méthodes des trois auteurs : UML ( Unified Modeling Language ) .","ner_tags_str":["O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","MISC","O","MISC","MISC","MISC","O","O"]}
{"id":32328,"tokens":["La","République","arabe","d'","Égypte","est","officiellement","une","république","démocratique","."],"ner_tags":[0,1,1,1,1,0,0,0,0,0,0],"text":"La République arabe d' Égypte est officiellement une république démocratique .","ner_tags_str":["O","LOC","LOC","LOC","LOC","O","O","O","O","O","O"]}
{"id":108392,"tokens":["Cette","position","initiale","des","Britanniques","était","renforcée","par","la","récente","attaque","de","ceux-ci","sur","la","capitale","américaine","Washington","."],"ner_tags":[0,0,0,0,1,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,0,1,0],"text":"Cette position initiale des Britanniques était renforcée par la récente attaque de ceux-ci sur la capitale américaine Washington .","ner_tags_str":["O","O","O","O","LOC","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","O","LOC","O"]}
